政府建議修例 選民必須持身份證正本才可投票 建制派大力反對

【Now新聞台】政府建議修例，選民日後必須持身份證正本才可領取選票投票。政制及內地事務局副局長陳帥夫指，持副本可投票的漏洞令大家對選舉制度不信任，有必要修改；至於有否措施禁止候選人集體棄選，陳帥夫指相當困難。

上屆立法會選舉有選民指，持身份證副本已可取得選票並投票。政府提出修訂《選舉管理委員會條例》，選民須出示身份證正本，如遺失了身份證，則要出示警署的報失紙或入境處補領身份證的收據及旅遊證件，如護照或回鄉證。

在立法會一個修訂相關條例的小組委員會上，建制派多次質疑修訂的重要性。

上年九月立法會選舉，超級區議會及部分地區直選多名民主派在投票日前棄選，建制派批評政府無堵塞漏洞。

這次修訂今年6月已刊憲，適用於區議會、立法會及行政長官等各級選舉，今年12月1日起實施。

撐政府

今次到建制拉布了

建制唔係幫政府護航嘅咩？

反了反了

即係話支那係香港殖民已經夠數
而家搵真人去投都唔驚你

冇身份證出街犯法，但投票合法？？

老人院無廢老身份證

建制派本身就夠票反對
洗乜拉布

之前好似踢爆過 就算屋企人投票前夕拎返啲身分證
老人院照用副本投

原來可以拎副本投票，真係兒戲

仲要入場投票前做個簡單腦退化症測驗（Abbreviated Mental Test, AMT）合格先准投票！

依家咁多地方亂收集個人資料
八達通都賣個人資料
根本好多地方有我身份證副本
正本先可以證明到係我本人!

65歲以上唔比投票未得囉

今年12月1日起實施。

佢哋用咩理由反對

唔記得李慧琼定容海恩話唔係個個都隨身帶身份證出街……

個副局長咩料
真係為香港定有陰謀

照慣例最後政府做下樣，但建制反對成功
等過多幾年完成完全支那殖民先立例要用正本

保皇黨唔係唔保呀

我覺得佢只係一時唔小心用左下common sense

上兩次選舉舊登都有巴絲開post話去到俾人投撚左張票，變左廢票

保皇成日幫廢老申請哩樣嗰樣
一撚定有大把副本喺手

到時選完唔啱心水未又dq

早就要啦屌

根本直頭要做test先啦

好難

反對呢個改動可以有咩理據？

可能覺得選出黎唔啱咪DQ左佢囉，政府無野好驚

拎正本去投有咩問題？
帶正本出街係公民責任
呀豬呀狗拎左你身份證影印本
再用photoshop P走張證件相就可以為所欲為啦
保障選民建制都要反對，係咪身有屎驚無得玩掌心雷

正常人明知要落街投票就自然會袋返張身份證架啦

其實政府係唔係計算到, 新移民嘅票已經夠cover班廢老嘅票?
定係打算將來只有建制派先可以入閘, 所以都冇乜所謂?

乜原來出街係可以拎身份證副本既咩 ?

支持特區政府依法施政

問下李胃鯨，黑警查身份證，我出示影印本得唔得
用駕駛執照影印本揸車又得唔得

呢班垃圾淨係識反對搞亂香港

正喎

真心一問,假設通過唔到
有無得司法覆核,話而家唔洗身份證正本都得係違憲?

身份證副本根本就係一樣通街派嘅嘢嚟

支持下屆一齊响票站捉住d無帶身份證既廢老報警
一齊舉報做個有責任公民

唔帶正本講出黎自己都想笑啦
正本唔撚帶反而會特登帶副本

學日本咁要寫政黨名嚟投票咪得囉

投票果陣放啲差人係票站門口，個個check左身分證先比入票站，冇帶身分證既就拉返差館咪得囉

建制不嬲都on9, 唔知點解仲生存到